有冇數獨JJ指教下小弟

依排無啦啦想玩數獨
基本果幾級都過到
玩到專家級，磨左成粒鐘都諗唔到
上網睇埋功略都唔撚識
功略網:
求大佬指點迷津

有無呢頁個網址嚟玩玩

App 黎

去到呢個地步我通常都會撞一撞得1/2機會嗰D

我想試下真係識做

功略入面第11唔明，有冇人可以解解

佢意思係數獨個特性係只有一個解，唔會有第二個答案，如果你四角個估值都係1,9,咁你就會有兩個pattern 出現：1 9 9 1
Or
9 1 1 9
咁就有違數獨個原則

連登個打字format 搞到我show唔到個pattern出黎

明白了，呢個幾勁喎

巴打可唔可以通俗啲解釋

辣殺先要寫定d候選數字逐個劃走
正常人都目測

你示範吓App 嗰啲expert 俾我地睇ok?

lm學

第一個提示
2號大格入面嘅6號細格(即係B6)
係3

理由：
因為A入面4只會出現係A4 A6
所以B4 B5 B6都唔會係4

用我嘅命名方式嚟溝通最快
大格：
ABC
DEF
GHI
小格(以A為例)：
A1 A2 A3
A4 A5 A6
A7 A8 A9

講真，慢慢tick走仲眼花，太多數字，好容易分心，而大部份嘅資料都係無用
用返樓上嗰位個notation，A格嘅4一定要响第二行，B格嘅4一定要响第一行，用個腦記住仲容易，再唔係用紙筆劃少少記號，真係唔好搞到個畫面太花

認真，啲hard expert 好易，呢啲冇得試冇乜排除法點搞
（好似係呢級……上當年上網揾方法都冇1個明確教到人……）

大佬，請教我樓上點玩，好似好難

高手，可否教我地#16個case 點做

A格正中間=6
因為B格嘅6封殺咗A格第三行，C格嘅6封殺咗A格第一格，所以得番正中間=6

同理，E格正中間=8，之後推出F格右下角=8

推薦大家試埋killersudoku,GTsudoku,GTKsudoku

希望你明
試下進階咁諗
某2個格一定係嗰2個數字,不過未知擺位
甚至,某3個/4個格一定係嗰3個/4個數字,不過未知擺位
Column=直行 C1=最左邊第1直行
Row=橫行, R1=最頂第1橫行

剩係睇中上嗰格
C4,C6已經有4,5,所以得返C5有4,5
R1,R3已經有7,所以得返R2有7
R1已經有9,所以得返R2R3有9
咁所以 左中,中上,中中,中下 呢4格 一定係4,5,7,9
推埋左上,右上 一定係1,2
知道R1 1,2喺係中間嗰格, 咁R2C7嗰格就係1

知道某啲格係4579都係一個重要資訊,即時做落嗰陣未必確定到邊格係4579,但對往後推斷都有幫助

#16好多位可以再填喎 你玩到卡住再po嚟啦
其實做好難嘅數獨
寫哂啲數字出嚟係好有用（前題係你基本功已經好 如果太多反而會阻住自己）
因為好難但又有唯一解嘅話
要用嘅技巧需要好強嘅記憶力
特別係一定要試數字試到矛盾嗰啲
初入門一定唔會記到

好，等我揾返先，幾年前玩到啲冇可能唔撞而揾到答案嘅case
我唔想 e.g. 某格係 4 5 6 之後撞 4 唔得就 撞5 撞6 而玩到

好，等我揾返先，幾年前玩到啲冇可能唔撞而揾到答案嘅case
我唔想 e.g. 某格係 4 5 6 之後撞 4 唔得就 撞5 撞6 而玩到

因 expert 之前啲幾百條都係唔駛撞用推理就推到

明你個解釋了，研究先

我知點玩呢級了，
巴打如果冇用招之下（即乜乜法，隱含四鏈數法等等）
你可否破到關？？？

我係辣殺

依個其實係真，好多時到依啲地步我要係個腦入邊試數，反而圖入邊啲marking會搞亂我

如果平時玩得多
第一眼睇既E1同E3一定係1同9

依個明矖，又係太多數字搞到睇唔到

呢張都唔算太難 都係一啲eliminations 就做到

如果有興趣 試下玩埋killersudoku 由簡單玩起
咁樣同sudoku就一齊升技,相得益彰

一睇就睇到B6係3啦

用番大佬嘅諗法3只可以填係g6同9
D5又有3所以a8唔可以填3
B6有3所以a4唔可以有3
所以3只可以填a7

之後就小學級

其實玩數獨標得多真係好易搞到自己

右上角個3點出架？

我早師兄一步做左
就係比大多數搞到盲撚左

有一個B6既3 你就自己可以推曬出來

本來以為冇乜人理個po
點知竟然咁多大師
有冇師兄知我依個例子有冇得用功略入面果啲咩矩型睇4點果啲

玩多幾千張 乜野攻略都唔洗理架啦

建議你每個九宮格 任何數字只淨兩個格可能 先好寫低 唔係既話好多時都無用

我係中一嗰陣玩咗半年之後無玩
無特登歸納一套方法 純粹觀察 靠記憶
因為最主要係要記住邊啲位只可能出現嘅數字重覆性高 咁就有突破點

其實最後都係有用到嗰啲咩咩方法
我睇上面有人share個攻略網
嗰啲方法我全部都會用
只係唔需要好似漫畫咁出招

唔明，比f果格cake住

經驗

之後唔係小學級嚟
我尋日做到最後好似要2揀1撞一次

Btw,個appset左錯3次就收皮
我手殘填marking果時錯左一次
試數又錯左一次
錯多次就收皮

顏色順序